
Command	                                                                         Description
git init	                                                      Initialize a new git repository in the current directory
git clone <repository_url>	                                    Clone an existing repository to your local machine
git add <filename>	                                          Add a file to the staging area (preparing it for commit)
git commit -m "commit message"	                              Commit changes to the repository with a descriptive message
git push	                                                      Push your changes to the remote repository
git pull	                                                      Pull changes from the remote repository to your local machine
git status	                                                      Show the current state of the repository (which files have changes, etc.)
git branch	                                                      List all branches in the repository
git branch <branch_name>	                                    Create a new branch with the specified name
git checkout <branch_name>	                                    Switch to the specified branch
git merge <branch_name>	                                          Merge changes from the specified branch into the current branch
git rebase <branch_name>	                                    Rebase the current branch on top of the specified branch
git remote -v	                                                List all remote repositories
git remote add <name> <repository_url>	                        Add a new remote repository with the specified name and URL
git push <remote_name> <branch_name>	                        Push changes to the specified branch on the remote repository
git pull <remote_name> <branch_name>	                        Pull changes from the specified branch on the remote repository to your local machine
git fetch <remote_name>                                      	Fetch changes from the remote repository (but don't merge them)
git push --tags	                                                Push all tags to the remote repository
git clone --depth 1 <repository_url>	                        Clone a repository with only the most recent commit
git log	                                                      View the commit history of the repository
git diff	                                                      Show the differences between the current version of a file and the previous version
git reset	                                                      Unstage changes that were previously added to the staging area
git revert                                                       	Create a new commit that undoes the changes made in a previous commit
git cherry-pick	                                                Apply the changes from a specific commit to the current branch
git tag <tag_name>	                                          Create a new tag at the current commit
git blame <filename>	                                          Show who made each change to a file and when they made it
git stash	                                                      Temporarily save changes that you're not ready to commit yet
git bisect	                                                      Find the commit that introduced a bug by using a binary search
git submodule	                                                Add a submodule (i.e. a separate Git repository) as a subdirectory within the current repository
git config	                                                      Configure your Git settings, including your name and email address